屋企有個地獄廚神老母

唔知放左幾耐既薯仔同番薯

衰仔，同我食撚哂佢

痴撚線 呢d真係要捉去人道毀滅

不了 唔是比人食

發霉

係掛 同埋有陣酒精味

佢用過既鑊 次次煮完都燶到咩咁
難洗到仆街

中國名菜,毛豆腐
好野黎快D食咗佢

點先可以放到發霉

唔好彈佢煮得難食，會有後果

媽咪好叻女

已經唔係地獄廚神
真係要用一個換一個啲鍋

個飯煲啲陳年漬
而家電飯煲好平，用舊咗就換啦

幾耐無開過個電飯煲

哈 有個煲仲犀利呀

佢啲煲全部都係人地啲二手煲
由細到大都未見過佢買煲買鑊 好多都係執返黎

煮飯唔用佢 同埋我唔用呢個煲

以為上邊係棉花糖

請你食

好佩服樓主到而加仲健在

小事啦,試過成星期無倒煮完野既水
有白色蟲蟲

咁樣為乜
慳錢

我之前係街用煲燒衣紙

買d野拿拿佢

PR公司po 拉

樓主可以諗定遺言

似蒲公英

黃曲霉毒素

小心肝癌

生化武器

我老母有時會睇youtube學煮新餸
如果我同佢講煮得唔好 佢下次會煮得好食返

呢d 係基本衛生問題, 同地唔地獄廚神無關
煮野難食都唔會搞到個煲咁樣, 仲要唔洗由佢放到發霉

你屋企係咪好臭?

我仲聞左幾下
有啲菌絲飛左出黎

綿花糖黎姐

D胞子會入肺 再係入面成長

屋企唔臭喎 啲煲有蓋冚住 如果臭既話我一早發現左啦 仲洗等發霉發到咁先知咩
同埋成家係得佢一個咁污糟

係呀 佢成日慳埋啲唔應該慳既地方

cls
建議唔好再比你阿媽入廚房
隨時食死人

樓豬下世會小心啲架啦

阻止唔到 佢會煮佢自己想食既野
唯有唔好食佢煮啲野

叫佢幫我解凍 佢搵啲岩岩煮完菜既滾水淥熟左我條魚

我仲未幫條魚去鱗

得罪講句, 你阿媽應該懶到pk 果隻
睇怕d 發霉發黑煲都唔會認真洗
你除左唔食佢d 野之外,連煮食用具呀餐具果d 都要分開

超認同 佢煮野同洗野係幾懶 但自己唔認

日日食外賣算啦

好彩我仲有隻靚靚煎pan用

不了 日日外賣好貴
同埋老母會屌鳩我買外賣 話我懶

練蠱

愚孝撚: 第時你家母死咗，想食都食唔返

呢個牌子唔好用

啲愚孝撚最on9
我細個想係學校訂飯 老母死都唔比
我覺得學校啲飯幾好食 但個個都話難食
可想而知我老母係煮得難食過學校供應商啲飯

諗緊第時家用佢一世都只係值三千蚊

我覺得幾好 煮野唔痴鑊又易洗又唔易花

用耐咗都係痴

平時煮嘢有冇熱鑊先

蒲公英不會飛 陵墓裏伴你於一起

可能我用得多油煮野食 佢說明書話煮野一定要落油 唔好唔落油煮 你係咪有時唔用油？

啲蒲公英好香 有酒精既味道

似懶喎
D野全部鳩處理

呢啲積用過碳酸鈉+熱水 浸幾個鐘應該就甩晒 閃令令

不了 買新算

有

有落 凍鑊落油 再加熱

你係咪都係執返嚟

樓主俾老母咁train法有冇打算去飲恆河水?

我女朋友嘅老母又係老獄廚神唻
食過 橙+腸仔+青椒炒唔知咩穀物
我好俾面食咗成大碟，我女朋友好驚訝我可以食完成碟。
但其實係夾硬塞，一唻唔想令外母唔開心，二唻唔鍾意浪費食物。
而家諗返起都打冷震

曾經懷疑過係

明知係屎水 不了

我男朋友都係
佢開頭未見過我媽點煮野食 就算唔岩佢口味都比下面照食
但佢見識過我媽幾污糟之後就死都唔肯再食了

拎去餵狗啦呢味叫拔絲薯仔 名菜黎

即係用梳打粉加熱水？

WTF

咁我好彩啲，起碼都叫乾淨，但啲嘢食奇怪啲啫

咁好既
我同佢講難食佢會唔理我 仲會話自己煮得幾好味

比著我自己出去徒子食/自己煮算，咁食法唔生cancel至奇

樓主生存到咁耐都幾好命

我以為係當湯飲

咁你買俾佢啦

樓主仲生存到尼下好野

係鑊到屙屎？

張圖唔郁反而仲好笑

樓主隻手

Cancel

好心你買過隻鑊啦 食又你有份食 洗又係你洗
點解唔對自己好d

Congrats

係咪鑊問題買過隻好啲

你係絲打

J la 問
手手一出 要幾多煲都有毒撚買比你

Vodka!

廚神老豆: 西瓜炒菜

依家係我煮 以前細個唔識煮就唯有佢煮 小學中學晏晝一係帶佢啲飯一係返屋企食

我都覺得係奇蹟

哪有錢 同埋佢會極快整爛 屋企已經有好多煲 十個都有

買返黎比人屌咩 試過話不如買隻新既 比佢屌到飛起
同埋屋企好撚多煲同鑊 加加埋埋都有十隻左右 無位

No 係佢問題 我煮完好易洗 佢煮完難洗到仆街

幾fresh 唔錯喎

可以試下

乖仔你之前咪鍾意食蕃薯糖水嘅嗱呢啲留俾你過冬食㗎仔

咁你日日上黎開post 呻啦下

我發覺其實社會上真係有好多唔衛生冇常識亂咁黎既廢中煮野，想食死自己d仔女
我媽就係其中一個，餐餐都側側博煮d過期野我食

大菌食細菌 食慣無事

alien

薯仔都做到棉花糖 老母好波

唔係地獄廚神咁簡單喎呢個程度
電飯煲個內膽唔係日日都要用嚟煲飯㗎咩？
點解可以擺到呢個狀態

拔絲黎，廚神

果個煲無用黎煲過飯架

又係因為一個字 慳

今晚我煮既

黃麴毒素（aflatoxin），也稱作黃麴黴素，黃麴黴毒素，是一種有強烈生物毒性的化合物，常由黃麴黴及寄生麴黴等另外幾種黴菌在黴變的穀物中產生，如大米、豆類、花生等，是目前為止最強的致癌物質

你係咪食咗好多年 係嘅你真係check下好喎

我老母真係算好

餐餐都整新鮮 食材唔會慳 擺耐啲都扔撚曬

咁個電飯煲平時愛嚟做乜

講起地獄廚神老母

有次去朋友屋企 佢老母煮嘢真係難食到嘔

唔係講笑真係反胃嗰種

仲要撚尷尬就係去人哋屋企食飯你唔食又唔得 唯有食菜最穩陣

嗰啲唔知乜撚嘢湯飲 腥撚到我飲一啖差啲嘔出嚟

棉花糖

不嬲煮嘢食都係一路整一路洗

攤到啲漬硬曬先洗梗係洗唔到啦

碳酸氫鈉即係梳打粉

直頭懶過閪啦見到啲漬

突然覺得自己鍾意煮嘢食都係好事

有冇咁盟塞

想知邊隻好用

畀我見到一定即刻成碟倒撚咗佢

呢啲先似係正常人食

關地獄廚神咩事懶咋喔

樓主做嘢未？做緊嘅，買番啲新嘅俾老母啦

見到都作嘔！

酸種 或者攞黎釀酒

毛毛球好可愛

有d人係唔會用一手野
唔知點解,可能覺得浪費

即係彩漂 / 碧蓮 ，你睇下個成份就會見到過碳酸鈉Sodium percarbonate

啲煲比樓主老母用到咁
真係買一百隻返嚟都無撚用

窮撚基因

唔係歧視我發覺有啲人真係有呢種基因

樓主可摸以再影下你隻手

乜春黎 睇落都唔多好

我媽又係煮野好地獄
飲過紫薯魚蛋芝心丸湯
食過酸臭過垃圾房的梅菜炒芝士腸
求其快餐店我都覺得好好食

樓主啱啱自己煮完餸而家應該食緊飯

求其洋蔥燈籠椒炒蝦仁啩

起碼正正常常先

唔洗懷疑

我都想問下，我用左十年易潔，
突然想用返生鐵
因為覺得易潔要凍先洗得
又無得大火快炒，好無癮

啲人乜野腦，成日用啲丸腸果啲加工食品煲湯
係咪怕啲防腐劑走味

真 要識邊煮邊偷空檔洗野 咁樣輕鬆好多

多數都係佢用 見佢用過黎將啲肉出水 同埋大火煮熱啲隔夜餸加飯 （但佢唔睇火 所以燶左唔出奇）

有無同你個fd 講返？

同我老豆有得揮，不過佢用得仲黑

果日係佢朝早用完 無洗到就出左去返工
放工返黎又唔洗直接就咁煮野食
所以燶都好正常 就係因為佢懶到pk

你開到個頭咁好 之後好難收尾

未 有錢都唔會買個新既比佢 佢係啲唔錫廚具既人

有暗示

白色毛
冇毒㗎
芝士你咪又係咁食

毛豆腐, 識食.

今晚係求其左啲既

心情好同得閒既話 會煮下呢啲

全中

好怕用鐵鑊 如果個手柄都係鐵既話好煩 煮野食果時一唔用毛巾就辣親手

最頂係乜嘢嚟？鮑魚仔？

唔夠兩日幫你整到花撚曬

其實...
呢個煲佢無用過
係鄰居比佢 佢又on9要左
一直無用黎煮過野食
但佢覺得燶成咁都無問題 直到搬屋都唔撚肯dum 搬左過黎新屋 一直擺係到晒位

用生鐵鑊，果條渣鑊毛巾長期放鑊耳架
你拎去邊？

係呀 陳皮蒸包魚 最後潑油 超香

果皮蒸鮑魚仔
唔好用呢啲黎蒸野，應該唔過得100度架

無專用毛巾架 用果時先是但拎條
同埋我唔用 因為重L到我一隻手拎唔起 拋唔到鑊

你講果皮唔得？

睇到呢啲po都覺得自己好幸福
老豆做過下廚煮野好好食 老母雖然煮得唔好食但至少會煮正常野
btw樓主不如阻止下老母再入煮房 自己煮算啦

佢講係碳酸鈉，理論上係 sodium carbonate
梳打粉係你講得啱，碳酸氫鈉 sodium hydrogen carbonate / sodium bicarbonate
雖然都有差唔多效果但佢應該指梳打粉

我老豆以前都係做廚

唔似鑊。唔講以為鑊蓋！
我諗佢唔識熱鑊先落野煮

終於搵返佢以前煮過既地獄餸

呢個唔係話太難食既 係賣相差啲

呢個就頂唔緊 個炒飯濕到仆街

屌 最撚經典係呢個 隔夜豬肉同麥菜加新鮮瓜同新鮮倉魚

我仲好記得當我打開鑊蓋個下好撚震驚

佢係唔識架

屌你老味條魚笑到仆街

你呀媽後生係咪飛女黎 基本烹飪常識

睇完先發覺原來我阿媽啲餸都好正常

想嘔比著我我唔會再食屋企飯

好似有啲吸左入肺真係會係肺生

似係想一鑊熟 唔想分兩次煮

細個嫌學校飯難食
成日叫老母送飯畀我
有個同學問我係咪戇鳩
係咪你嚟

絲打隻手巧靚喎

痴線 笑死

No 農村女人 所以我都唔明點解佢煮餸咁撚差

it's fucking rotten

你媽咪好愛你

伯母釀酒？

係 佢最拿手既烹飪技巧就係一鑊熟

應該唔係我啦

第二張仲以為伯母學人整炸雞
屌你炒飯? 結咁大舊嘅仆街

睇見d 戰積，真係投晒降呀

生果腐爛唔會點臭
其中產生嘅acetone反而係香

笑左出聲老母煮飯好好食 食到我牛9馬大依加覺得好幸運

睇幾多次都睇唔出中間係炒飯

以為粽黎

好似見都有洗潔精，定棉花嚟？

屌你一講用橙黎煮餸即刻諗起幽默大師
食落喉嚨舒唔舒服？

地獄三餸一湯菜單：
冬瓜腸仔湯
士多啤梨蘋果炒瘦肉
三色豆炒荷蘭豆
過期牛奶炒滑蛋

D魚好慘
同埋做咩炒屎

第三張圖係雜錦口味

樓主D圖 我同我D FD笑撚到仆街

為左滿足自己每日慳到幾蚊好賢妻既心態，買d清貨即日過期既野，但又煮唔切，搞到變過期唔出聲即比屋企人食

絲打隻手好靚

因為理論上想引啲野生動物食咗佢

根本唔關煮野食技術問題
而係人性格問題
懶閪+求其是但貪方便

佢都唔會逼我食嘅，因為佢都知自己唔太識整嘢食

好健康好舒服

歡迎投稿

你老母老左肯定係執垃圾放到成屋都係果啲呀婆
又養老鼠又成

尼你老母

今次好睇係發現左
你無留意的話
佢可能沖兩下俾你食都唔知

仲要係啲白色無味嘅位
係咪唔捨得扔，所以扔埋落去炒菜⋯

好過我屋企嗰個
利申唔撚會食

鎖住你老母啦
癡撚線
害死家人

你仲死唔去已經要還神

西瓜皮可以煲湯

好癲

有個朋友老母煮炒木瓜
又係癡線閪

點解咁鍾意食三色椒

以前聽新聞有人耳窿生菇

試下用依支

洗完包你好似新一樣
好想幫你洗

差過供應商+1

睇落ok喎

又係呢個電飯煲
窮還窮
省省啲積佢啦

樓主講得出呢句，證明你平時真係食得好差

咁識做
我女友個老母又係地獄到仆街
次次上去食飯都煮勁多勁奇怪既餸
次次都淨係扒飯就算

佢敬我時我又敬返佢啫

盡得老母真傳

牛逼

樓主pm ok?

窮撚碟

隻手好白滑

你想無咁受罪既就買個易潔鑊俾佢

似係有精神病，祝樓主好運

係咪刮甩晒浸coating? 換咗佢好喎，唔係可能有重金屬或者毒

其實會唔會係儲物癖啲friend

完全講唔出係咩餸嚟

Ching 能平安長大，都唔簡單

挑,咪又係差唔多
狗也不屌

好快會用埋你隻pan
我試過唔記得收番埋，放工番來已經俾佢放左啲唔知咩入去煮

Sor 開頭我以為係粉絲來

以前舊屋係不過無老鼠，但搬左就好好多
依家好過viutv 套執屋果啲屋

無食佢啲野好耐啦
依家佢煲湯我都唔飲

你老豆娶咗個個弱智嘅

懶 方便 快炒
有煮其他餸既

但係覺得蒸魚 雞翼呢啲好簡單 應該個個都識煮 無咩特別

我就係 由細到大都勁少出去食
未試過同老母出去食 fd 就有

我先唔省 自己無用過做咩要幫佢省 辛苦自己

一直都係鐵兜 老母鐘意 話輕同唔會爛
有正常碟 但極少用同埋啲碟唔係我同老母的

佢話唔鐘意用 話次次用都甩塗層
可想而知佢幾快玩爛易潔鑊

係掛 但佢自己唔覺

而家好興石頭果種，唔痴底，又唔會甩

佢唔敢用 我話唔好搞我隻pan
但其實可能佢以為呢隻pan會好似佢以前用開啲易潔鑊咁 所以先無興趣搞隻pan

屋企有隻 但係我既 唔比佢用

好耐以前老豆未死果時佢唔敢煮得咁hea 老豆死左就
依家老母自己唔覺有問題

痴痴撚咗線😱😱

電飯煲fermentation

呢d情況係因為個老母好懶 所以一鳩野兜落個鑊度
因為我屋企都有個咁既啊媽

男朋友：今晚可唔可以唔上你屋企

最恐怖個種係你睇落無事食完黎料，
生豬肉水餃，半生熟蒸魚

棉花糖薯仔 拉晒絲 港女最愛

試下一個唔小心打爛一隻啦

你呀媽係咪有大陸口音個啲？

呢隻學名叫公屋狗兜

係 大陸人 以前中港婚姻落黎

拉絲薯仔
極邪惡

癲

究竟係點解

發左霉既煲已經唔用得
只可以成個掉 換過新

真係祝樓主身體健康

絲打介意我J你隻手嗎？
雖然已經J左

垃圾pan 唔好買

係 可能啲菌產生左啲香味既野
無讀過正式chem應該係因為薯仔入面啲starch 發酵左有乙醇掛

佢洗左當無野

點解唔好用 唔明
點樣唔好用 講清楚啲

樓主隻手有毛 大家唔好再J啦

雖然係食物既霉菌 但唔係所有霉菌都啱食用
唔同臭豆腐

本身霉菌係會空氣傳播
打開過個蓋就要應該要洗埋周邊既野
以免依附係物件上面

而且用過既百潔布一定要掉
煲我都唔建議再用
但我明白好多阿媽都係講唔聽

好擔心你

咁你同家母感情點

做乜嗌人老母做家母

我通常會話食左飯

打錯速成 係隔黎
老母

睇完之後真係覺得點解有d呀媽可以咁對自己仔女

屌

又一件公屋仔

唔計隔日既話其實開返著個爐，加水好快剷甩

原來咁多人嘅媽咪煮野咁驚嚇。。。

痴撚線！好污糟！
如果樓主出咗嚟做嘢，不如掉曬佢啲煲買過一批，好撚慘！

第一次整和牛

如果係A4/5太生啦，和牛唔同prime，要七成以上等啲油脂溶化，個面要再香啲

無信心可以用火槍幫下個面

又有手手j

邊度買

其實即係baking soda
寫到專業啲賣貴你一百幾十啫

換曬佢啦cls

根本就係
有d廢老係買新野比佢唔捨得用，仲屌柒返你轉頭嘥錢
用到隻鑊穿窿先會換
收收埋埋成堆新野落地獄用

完全唔同，勁好多。

之前燶左煎pan用baking soda唔得，但用佢洗到個煎pan好似新嘅一樣。

都係幾十蚊又唔係貴，不妨試吓。

釀緊酒姐

炒蛋隻碟咁多水既

洗左隻碟未抹啫

改唔到架啦 十幾年都係咁

差掛 因為成日當我奴隸

J咗你隻手仔

樓主D水黎

靜雞雞掉左佢啦
食落肚既野點可以求其
地拖之類既野用二手就冇問題

鑊燶粉蛋？

黑松露

黑松露炒蛋黎

第一碟啲粉絲應該只係浸過吓水無煮熟
第二兜啲蛋點解可以咁水汪汪 蛋唔處理好好容易有沙門氏菌引發腸胃炎的
啲
第三碟叫做最正常 不過三色椒切得比較差刀功同埋啲鴨胸可以煎香啲

未入過廚房既兒登仔先嫌棄呢啲兜
呢啲係不鏽鋼碟
我都有買 蒸送一流
傳熱快 夠輕 唔會打爛
全能過我啲LC碟
外貌就零分 但係用落就真心正

1. 印象中食落ok 係望落乾左少少

2. 樓主表示係佢個人口味
另外日本蛋黎 平時樓主整甜品都係用日本蛋 炒蛋既風險相比之下insignificant

煮野食要色香味俱全 presentation好重要
不過平時食飯就可接受既

利申 屋企唔用鐵兜

不鏽鋼碗碟淨係會用黎準備食材，唔會拎黎裝餸

全中

我炒蛋係鐘意食啲濕啲 所以會落多左cream
最憎食啲炒到熟晒又乾既蛋

我會拎黎蒸雞蒸魚蒸水蛋
放工返黎煮飯最緊要快
放入個蒸籠10分鐘就食得
洗完又快乾
啲靚碟已經無乜常用

pre乜嘢tation阿
做完成日嘢攰到死肚餓到死煮完食咗先算啦
又唔係港女放上IG呃like

你成家人/自己住都無要求係可以唔理presentation既

蒸嘢用口靚碟又係十分鐘，用隻鐵碟又係十分鐘，我睇唔到個分別

調返轉 我勁想阿媽煮比我帶飯 但佢懶到死 唔肯煮

你有無用過先
你無用過就唔會知分別
仲有呢啲唔係鐵 係304不鏽鋼
隻碟樣衰係真既
個人黎講真係無乜所謂
一餐飯幾個送咩餐具都用
拎個LC煲炆牛腩加隻不鏽鋼兜蒸水蛋又係咁用